點解有d人廿歲出頭做ibank，卅歲前置業，有d臨老都要做垃圾工捱成世

你話如果佢唔夠人勤力
人地埋頭苦幹佢就掛住玩
ok咁抵佢死
但如果佢一樣咁勤力
甚至雙倍努力
最後仙都唔仙下
好似中年俾人裁又負資產
或者工廠執笠/北移
咁點解釋
做人最唔忿氣唔係你偷懶俾人爬過
係你落足心機
份人又老實
肯做肯捱
原來社會唔係獎勵努力
係獎勵成功
你可以透過努力嘗試成功
但as long as你仲係loser
話之你捱到生cancer
一樣要訓街
一樣要食二手飯
一樣成身冇忽好肉

因為佢地讀商科掛

所以黎緊ai發展埋落去過多10零廿年而家努力班後生就到中年比人裁
唔識跟住世界潮流走不嬲係會被淘汰

唔夠醒

一命二運三風水

傻仔呢個社會係食腦，唔係夠牛力

牛好勤力耕田最後咪又比人宰殺

努力唔係問題，但係努力係d無回報的地方抵比人爬過你頭

講到最尾，社會總需要低下皆層做番佢角色，維持資本主義社會運作

人人都心想事成，世界就運作唔到

即係同一件事，聰明人用５秒鐘嘅方法撚完，甚至點人幫自己做
而努力嘅人可能繼續用２４個鐘嘅方法耕緊田

人地真係醒目過人囉

幾時有人講過努力同回報成正比?

成功1定要30歲前？唔俾條友40歲先成功？

依家香港唔同以前架啦
以前就話死做爛做可以買到樓
依家就係錢搵錢 打死一世工都唔會發達

正想講

一命二運三風水

天時地利人和

work smart not hard